\begin{frame}{Szálbiztos objektumok - Alapötlet}

	Minden párhuzamos algoritmus esetén szükségünk van közös erőforrásokra, melyet különböző szálakról érünk el.

	\begin{block}{Lehetőség}
		A szinkronizációért maga a hívó fél feleljen, azonban ez körülményes és hibához vezetne.
	\end{block}
	
	\begin{alertblock}{Megoldás}
		Maga az objektum felel az osztályinvariáns megtartásáért több szálról történő módosítás esetén is.
	\end{alertblock}
	
\end{frame}

\begin{frame}{Szálbiztos objektumok - Technikák}	
	
	Négy kategóriába soroljuk az objektumokat, a használt technikák alapján.
	
	\begin{enumerate}
		\item Egyszerű zárolás.
 		\item Finomított zárolás.
 		\item Zárolásmentes.
 		\item Várakozásmentes.
	\end{enumerate}
	
	A következő részben ezen tulajdonságokat teljesítő sor adatszerkezeteket vizsgálunk.
	
\end{frame}
